【買樓非必賺】新地兩個樓盤 揸七年都要輸

【買樓非必賺】新地兩個樓盤 揸七年都要輸

星堤蝕讓主要集中當年賣逾千萬的貴價單位

筲箕灣譽‧東

新地(016)樓向來受歡迎，但兩個於2011年開售的新樓，卻連環錄蝕讓。

土地註冊處資料顯示，屯門星堤再錄「流血」成交，位於3座一個複式B室特色單位，實用面積1,874方呎，剛以1,920萬元連1個車位沽出，呎價10,245元平過同區龍珠島。原業主為許碧，與北京合康變頻董事長劉錦成的妻子同名，不排除為同一人，該單位於2011年5月向新地以2,035萬元買入，再於2013年斥70萬元購入該車位，現連車位一併出售，賬面已貶值185萬元，若計及釐印費及佣金等開支，連使費料蝕逾280萬元。

屯門孤島龍珠島別墅上月錄得一宗破頂成交，呎價高近1.2萬元。

除了星堤，同屬新地樓的筲箕灣譽‧東亦再錄蝕讓。涉及一個高層B室單位，實用面積670方呎，成交價1,230萬元，呎價18,358元。原業主2011年向新地以1,204.4萬元買入，樓價7年升幅僅2.1%，扣使費後，明賺實蝕。

星堤位置好差

御半山呢d極品位置唔知會點

星堤行返出去最近巴士站都要最少15 分鐘